香港的教育問題根源

優質教育
Even humans are born stupid, education makes them smart.

劣質教育
Humans are born ignorant, not stupid. It is education who makes them stupid.

香港劣質教育原因：

1 缺乏資助教育自由。
例如，如果想選另類優質教育（華德福教學法，蒙特梭利教學法，冇任何資助。）

2 教育亂改，改制方式無聊，換湯唔換藥。

（因咩野理要由要A至F，變成5**至1，高官玩語言偽術玩到痴左線？）

3. 考語文科，有些人打字勁，寫字差。有些就寫勁，打字差。

今日資訊年代，打字比寫字重要。考試應否適應資訊年代，俾考生可以選擇用電腦考語文試？

4. dse得6個單元叫咩通識？通識教育六個單元，點解環保可以專登開一個獨立單元，而唔係工程、科技、科學？

5. 理科轉文科唔比，文科轉理科就得。好似玩班文科學生咁。咁你不如人人讀理科。或者索性選定左科，文理商都唔比轉科。

6 朝令夕改，不科學，冇原則。中文科之前話，背書背範文唔好，要靈活運用。仲咩咁快又叫人背返範文？

7 缺乏情感教育，缺乏壓力情緒管理教育，缺乏人際關係教育，缺乏兩性教育。大學生唔識媾女，算少兒科。連教育局副局長個仔，都要逼到要自殺。連登間中都成日一些想死和想自殺post，先係問題。

8. 無論HKCEE, HKALE, HKDSE一年開考一次，考生壓力大，爆晒煲。點解唔試下，一年考2至3次。外國好多考試，公開試，都係一年有幾次機會考。

9. 有一批學生，天生本身就適合出黎做野，做藍領工作，唔岩出黎讀書。

但政府強制教育下，逼佢地一定要完成九年強迫教育。結果好多學生，上堂訓覺，傾計，唔交功課，影響學習氣氛。老師罰呢班學生，結果呢班學生走去騷擾其他同學讀書，製造所謂的「校園欺凌」。也使藍領工人嚴重缺乏，建築工人不夠，間接令建築成本和樓價上升。

結論：香港政府投入大量金錢在教育上，現在搞小班教學，逼老師進修，提升師資。

但香港的劣質教育，劣質在課程設計、考試設計、教育制度、資助制度、政策及行政管理、強制政策等，而唔係單單老師師資或課室的size。

過去幾十年，香港政府對教育制度，一係唔改，改就越改越亂，或者搞語言偽術，換湯不換藥。

因為香港啲教育制度目的唔係搵人才
而係培訓一班聽教聽話嘅奴隸

其實有冇可能做到每年大考考評局統一出卷，之後學校報翻啲分上去。

咁不如就考局改卷，因為考局存在目的 ，就係標準化外，同埋唔信學校老師完全誠實，覺得佢地會幫住自己學生比高些分。

咁點解你唔自殺既，撚樣

完全同意要行小班加進修

呢個好撚認同，搞到大把唔適合讀書嘅人被逼讀到中六，跟住讀埋哂啲垃圾學士，乜撚嘢恆大嗰啲

搞到社會有個錯覺好似好多大學生咁，然後又有藉口壓價，又搞到多咗所謂大學生失業，做唔返本行等等

可以睇下條youtube

人地太高深 以下我意見 同上面條片冇關

1. 垃圾單一標準∼文字考試，所有人都要讀書考試，只要你考低分你就被社會定義做垃圾 但事實好多天才小朋友才能被埋沒 好彩就間中有一兩個咩鋼琴天才羅
根本成個大人社會都懶 懶去了解每一個小朋友的真正天份 個個都睇個分數就算

2. 香港經濟結構問題bug 成個社會行緊商業 就比金錢教育小朋友 吾合需要就做垃圾吾受重視 發展吾到 但其實想發展都發展吾到幾多 吾通香港地方細有個位比你起火箭咩 起係樓隔離？

3. 大人個個同政府見錢開眼加冇遠見 果樣搵錢就逼小朋友學果樣 吾搵錢就吾比學 轉頭其實國家有人出左名搵到錢 先至開始發展開始學 我吊 重要灌輸小朋友搵到錢買到樓就成功就人生勝利 勝佢老母 成個社會連中學生開始都只睇呢樣野搵吾搵到錢 冇再諗過提升自己真正的天份

4. 管理者問題 根本冇理過成個香港教育 個個學生想搶大學學位 學位根本吾夠 或者想要學的技能類別都吾夠 轉頭就見到條屍歪話香港人才吾夠引入內地專才 嬲到我手機都想掉爛吊

玩死人咩

中文中學嗰啲應該唔使升班喇 如果年年都好似DSE程度咁難 佢哋一定訓晒

學士學位供應過多/過少。
普及教育角度黎睇，得5份1入到U太少。
精英教育角度黎睇，有5份1入到U太多。

結果導致學士以上或以下勞動人口供應比例失衡，由於每年應屆大學畢業生多於需求，因而Degree Holder會被壓價，而非Degree Holder亦會跟隨Degree Holder按比例遭壓價。

以下無限滑坡 :
結果齊齊賤鬥賤，老闆請個掃地嘅都要有Degree，求職者齊齊又做賤個價。到最後後生仔睇到Degree Holder都得唔到理想將來，就死谷爛谷瘋狂補習為入神科，繼而壓力爆煲。

宜家中四就可以讀vtc啦 你唔想讀中學可以讀vtc
宜家咁多職業導向學校
唔明仲要講咩被逼讀到中六 根本大把選擇

逼到中四都死啦
大把校園秩序問題，校園欺凌在小五至中三發生
學生錯過晒黃金學習期

強制讀到中三到好正常掛大佬 中文字唔識英文字又唔識好似文盲咁咩
校園暴力全世界都有唔關香港教育失敗事

小中大學全英語教學
中學留班唔比留兩次 轉校都唔比
第二次都升唔到班直接轉vtc
vtc 啲科開多啲 多啲實習
唔啱讀書唔代表壞
唔好當教垃圾咁搞間學校
取消副學士
大學門檻降低
由難入易出轉易入難出
夠分就入得 座位(唔係學位)跟公開試分數分配
分配唔到就遙距喺屋企睇書睇notes
無限retake但cgpa唔過3(睇科，因唔同科可高可低)則不能畢業
杜絕hea讀晒資源(比你五條二入medic仲要遙距讀只會一年又一年晒自己時間，大學損失唔大)

呢個 point 係同意嘅

其實最大問題係香港嘅教育目的係倒模社會機器
教育為咗令下一代聽教聽話

自然失敗

有冇人覺得係香港好似鬥早熟咁
基本上升中已經決定左你的命運

5. 理科轉文科唔比，文科轉理科就得。好似玩班文科學生咁。咁你不如人人讀理科。或者索性選定左科，文理商都唔比轉科。